%% Ausblick.tex
%% $Id: zusammenf.tex 61 2012-05-03 13:58:03Z bless $
%%

\chapter{Ausblick in die Zukunft}
\label{ch:Ausblick}
%% ==============================
Im folgenden wird ein kurzer Ausblick in die Zukunft inklusive einer mögliche Implementierung und Wartung beschrieben.

\bold{Implementierung und Wartung}

Zur erfolgreichen Implementierung der Datenbank sind die Aspekte der vorangegangenen Kapitel zu berücksichtigen. \\
So wird eine Datenbank, die mit aktuellen Daten gepflegt ist benötigt, sowie ein dazugehöriges Datenbank-Backup, um einen abgesicherten Betrieb zu gewährleisten.
Auch ist eine Web-App für einen vereinfachten Zugriff auf die Daten über ein Browser-Formular von Vorteil. \\
Um bei diesen Zugriffen Ausfälle, auf Grund von Überlastung zu vermeiden, wird zudem ein Load-Balancer installiert, der die Last der Zugriffe gleichmäßig aufteilt und den Server entlastet.  \\
Zur Kommunikation zwischen der Web-App und dem SQL-Webserver wird ein „Apache“ zum Einsatz kommen. 
Dieser erlaubt eine einfache und benutzerfreundliche Client-Server-Kommunikation. \\
Die Software basiert auf der Drei-Schichten-Architektur. 
In dieser kommen softwareseitig drei Schichten zum Einsatz.
Neben dem „Client Tier“ (Präsentationsschicht) und dem „Data-Server Tier“ (Datenhaltungsschicht) wird hier noch eine zusätzliche Schicht, oft als  „Application-Server Tier“ (Logikschicht), welche die Datenverarbeitung vornimmt, hinzugefügt. \\
Der „Client Tier“ ist lediglich für die Präsentation der Daten und Benutzereingaben, sowie die Benutzerschnittstelle verantwortlich. 
Diese Schicht kommuniziert übe eine API mit dem Application-Server auf dem „Application-Server Tier“. 
Dieser beinhaltet alle Verarbeitungsmechanismen und vereint die Anwendungslogik. \\
Der Application-Server wiederum kommuniziert mit der Datenbank-Server in der dritten Schicht, dem „Data-Server Tier“. 
Der „Data-Server Tier“ bzw. das „Backend“ ist verantwortlich für das Speichern und Laden der Daten, die die Datenbank enthält.\\ 
Wichtig bei der Kommunikation zwischen den drei Schichten ist, dass diese immer „bidirektional“, also in beide Richtungen erfolgt.
Eine typische Drei-Schichten-Architektur besteht aus den folgenden Schichten, die in der Abbildung \ref{fig:multi-tier}, Seite 2 dargestellt werden.

% \begin{figure}[H]
% \centering
% 	\includegraphics[width=0.6\textwidth]{images/multi-tier} 
% 	\caption[Schemahafte Darstellung einer 3-Tier-Application \cite{fig:multi-tier}]{Schemahafte Darstellung einer 3-Tier-Application}
% 	\label{fig:multi-tier}
% \end{figure}

Die Grundlagen für die Integration einer Datenbank in das System werden mit diesem Projekt geschaffen. 
Im nächsten Schritt gilt es, die Datenbank ausführlich zu testen, um die Datenqualität zu gewährleisten. \\
Bei allen Komponenten, die mit der Datenbank kommunizieren, muss der Datenfluss analysiert und untersucht werden. 

Nach der erfolgreichen Inbetriebnahme der Datenbank wird diese der DTAG übergeben und ein weiterer Leistungserbringer für die Wartung bzw. Störungsbeseitigung hinzugezogen.
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "thesis"
%%% End: 
